
                      Me voy a permitir el lujo de señalar unos cuantos anacronismos o imprecisiones históricas, que me resultan curiosas. Primero el Ku Klux Klan, la historia esta ambientada dos años antes del comienzo de la Guerra Civil y las primeras referencias a estos grupos surgen al terminar la guerra. Cuando visitan el club Cleopatra puede verse un busto de Nefertiti adornando el vestíbulo, el famoso busto de Nefertiti fue descubierto bastante después, en 1912. En cuanto a las gafas de sol, no se que decir, he intentado documentarme un poco y si bien, tienen su origen en torno al siglo XII en China, su uso no se empezó a generalizar hasta principios del siglo XX. Así que, aunque es posible que sí se usaran a mediados del XIX, su uso queda más raro que ver un negro a caballo. El hecho de que Django sepa leer (mal, pero sabe), también me ha chirriado un poco.
        
            